一人x個出黎玩board game，遇到過最討厭嘅行為

我講先， 自己出埋錢買game約人出黎玩，

1) 遇到d人不自覺會屈牌，磨牌，刮token
2) 撩撚完鼻屎掂你d牌同棋嘅人/邊食野邊玩棋嘅人，整到副棋肥淋淋 即時想丟9左副棋同條仆街
3) 勝負心勁重/勁低嘅人嘅人, 輸左閪面/玩緊時不停講自己唔在意輸贏 我黎湊數㗎咋

Lam我d牌

帶埋條女出黎完！

將私怨或者game外觀念帶入去game嘅人

點樣lam你d牌啊

大細超
例如a同b熟啲既
你攻b a就話你做乜恰鳩b
但自己俾b攻果陣 a唔出聲
玩唔起驚輸就唔好玩 唔好要fd出口術啦

即係玩緊時無理地誅死你?

針死你, 我輸無所謂

我諗到玩狼人時要拖隻毒撚手汗勁多嘅手

但另一隻手拖緊靚女手

出嚟之後話唔玩

咁佢出黎係做乜

手汗都好過鼻屎手啊

厹就d女

係，特別係多方互相抗衡嘅長時間策略game
會有啲人大聲講話「得啦，一齊夾埋圍死XX先啦」

賭j撚

係咪一男想女啊? 有d似借玩board game黎搏好感

最討厭就係玩board game

我都遇過呢d hihi 唔玩早講啊 等我唔好出黎

站長：未到佢嘅時候唔諗定自己點行，到佢嘅時候先慢慢諗

遊戲設計師：有自己一套解讀遊戲規則嘅方法，同其他跟足遊戲規則玩嘅玩家話自己嗰套先啱

你遇過停站最耐嘅站長停幾耐? 我遇過8分鍾 唔知係度計d咩數 又啱啱識 唔好意思話鬼佢

唔明呢d人 既然係一隻自己唔鍾意玩嘅game 仲報名黎做乜

最憎啲人帶條女出嚟 然後條女叫佢唔好打佢就真係全程放佢

帶條女出黎破壞其他人遊戲體驗

之前玩A&A我個fd真係諗足一粒鐘

無人話佢㗎? 一個鐘 訓覺都得

我覺得帶女朋友玩唔係問題 但係真心要玩得公平
我以前都會同女朋友一齊出 不過唔會兩個連埋坐或者邊個唔打邊個
一場game六七個人玩 冇人想睇你哋耍咩花槍

三國殺仇內/唔理身份狙撚死某個

盲狙一野半野無所謂既，然後有啲打錯少少又嬲忠跳反，反跳忠呢啲小器撚又係唔撚想玩，死左呢鋪都算大家重新調整都算，帶埋啲仇口去下鋪想點撚樣

勝負心重唔好咩

重到輸左閪晒面 嬲爆爆咁粒聲唔出喎 邊個仲敢贏你啊

有d女玩game係好唔理性 男仔就多數越fd越打佢

呢個我自己都試過 有條友上鋪屈9我 搞到我條氣勁唔順 搞到下鋪我同佢都係反 我都殺佢

呢啲叫冇牌品多啲

btw 有冇2人board game堆介

情侶
男方做所有動作都係益佢女朋友
令隻遊戲完全冇曬意思

負責Mark 分條友出千
人地贏就計少兩分
自己贏就計多兩分

玩得多個人就無咁衝動
同朋友玩會輕鬆啲，如果佢地唔係咁熟隻遊戲，你個期望同勝負慾都會低啲；但我打online打街場最慘係畀啲唔識玩既人累/智力未到就好煩，嗰啲高手場限等級都係玩過幾千場既account，一開始走去扮忠，後面數錯晒條友話驚死驚集火屌啦，後面啲隊友判斷錯就唔洗再玩

如果情侶自己2個玩耍下花槍無乜問題 但如果成枱人睇住佢2個互相放水真係幾無言

7 wonders duel

有無人講下自己有無遇到過鼻屎佬或者核突佬

你地會唔會當面屌佢?

輸咗養魚/may酒

無 但係見到屌硬

無留意時間呀，要計就早啲計嘛，四條友玩唔係下下先去到自己先諗到掛

一粒鐘真係人都癲，咁玩法使唔使封局第二日繼續

2-4 人合作：Pandemic (呢個出埋online, Steam 同Switch 都有）

2-4人長game 對戰：Root，兩個人玩可以玩唔同角色，玩厭咗可以加expansion

短game deck building對戰: Hero Realms, 卡牌game 帶出街玩都得，又係玩厭可以加expansion, 同埋每局玩耐啲

二人純策略：Hive 捉棋咁去旅行夜晚喺酒店玩一流

Sor 講講下最後兩個唔多算board game, 但真心推

人地賭緊命

鼻屎呢

約到咁多人一齊玩board game真係好

都要睇彩數出黎玩果班係咪d咩怪人

用指甲敲牌

狼人殺，狀態太高

有d粉腸因為副棋唔係佢 會當d牌好似啤牌咁黎屈 有d慣左手勢 話佢幾次都係咁 你再話多佢幾次就發牌氣話唔玩
真係好行夾唔送

咩叫狀態太高

放對波上檯

大家邊到玩多 ？
我好少fd 玩BG

我唔介意喎

都係上網約人出黎玩咋

玩玩下………就停咗冇玩，繼續吹水撳手機

我都試吓先

不過講番主題 我覺得講rule d人唔聽 真係最灰

1. 成日屈卡角/彈張卡/勁大力拍卡，大老，玩冚綿胎咩，deck building game 張卡摺巢左，點玩，轉曬做黑背卡套成本都唔少。

2. 經常拎token 敲塊board，諗緊野無意識敲一兩下其實正常，但成日敲到有個印真係過分，一隻game 講緊4 5百甚至更貴，唔出錢都算，但唔好破壞副game 啊。

3. 講rule 果陣唔聽/ 錯左兩三次都仲係錯/係咁質疑個rule。試game 錯rule 好正常，但有D 人總係覺得自己玩岩，有D game 玩錯左去到最尾先會知，咁真係食得屎。

4. 玩身份game 抽唔岩自己想玩個個就hea 玩

依隻好正，不過有少少複雜，唔係個個會肯試，玩幾鋪玩開始掌握到玩咩

完全同意 真係想班人睇到呢d黑人憎行為 等呢班人注意下 因為真係好討厭

你可以踩上board game店 佢地會幫你組人玩

我係好人 過

有冇諗過3) 可能係被啲好勝心太重嘅人屌得多
搞到要預先咁講

都痴撚線玩得差咪教人玩囉
玩到屌人都有

好勝心嘅人應該唔會屌d輸左嘅人掛
btw 同意唔應該屌d玩得差嘅人

一隊咪會屌囉

ching係咪有乜不快經歷

講漏左一樣 因為我成日自備遊戲去board game店玩 我習慣每次都check清楚係咪齊件先走人 所以可能會耐左少少
有時會有d人唔幫手執之餘 仲不停俾說話你聽話 執完未啊 趕時間啊咁

都係 有d不受尊重咁

如果玩策棋嘅就仲死 真係6粒鍾都玩唔完

所以同呢d fd 玩好無癮，純粹私怨令到隻board game變哂質

佢唔係想享受隻board game,佢係享受誅死你再奚落你，佔佔自喜

浪費隻game同埋時間

講rules唔聽一定係最討厭

玩狼人
第一 round 就有理無理屈死一個玩得好叻既人

Hea玩/一路玩一路睇手機/唔專心到自己回合都唔知

口術啫
真係會圍咩

咁玩足6個鐘都係最多三四個回合姐
本身就要協調
btw 唔好係第一步 美日都未開始郁 你德國諗乜柒

呢d人真係唔知黎做乜 好唔尊重其他人同隻遊戲

我係專打自己條女

兩個人輕鬆用少少腦：Mr. Jack
用多d腦：Twilight Struggle

怕返唔到屋企

我諗大家一齊玩都想大家都輕鬆咁玩既

如果要去到咁小心保護張牌 又要求無菌咁乾淨咁玩咁其實對所有玩家都好大壓力

家實講一副board game又唔係貴 唔好太執著 相反如果真係貴野黎唔捨得就唔好拎出黎比其他人玩 自己收藏用咪算

帶黎玩係想一齊開心 正常損耗就預左 但呢兩個行為應該唔算正常損耗啊? 你講到拎出黎玩就預左俾人破壞咁 人地無私帶出黎共享 玩嘅人係咪都要愛錫人地副棋啊? 唔洗你俾錢仲講到好似係人錯咁 400幾蚊唔貴 咁係咪你隻鼻屎手摸完人隻game會賠返副新嘅俾人先? 1000蚊以上d棋又點計?

你撩完鼻屎同隻手肥淋淋摸落人地d牌度 其他一齊玩人仲摸唔摸d棋好啊? 你出去聚會不停撩鼻屎high落其他人一定會接觸嘅野睇下人地會唔會反感?

玩命

玩新game 講規則時候唔聽 傾自己計
講左三四次
到玩嗰時又問下 有講過咩

認真撚

貴既會心痛既咪唔好拎出黎比人玩囉

又要玩又要屌為咩呢玩都係求開心姐

唔知係咪我唔識規則
個小女孩死左可以講明邊個係狼人

和平主義者/左膠玩UNO 唔忍心出draw牌玩大富翁人地踩中唔肯收人錢

帶出黎玩就預你high鼻屎落去㗎?
你high鼻屎落去果個梗係開心啦 同你一齊玩果班人唔開心嘛
你覺得其他人會好開心掂到你d鼻屎?

放水王

邊度約？

根本冇心玩，純粹見有聚會出現下
玩marvel champion 到最尾卡又要人提佢可以點出，之後死左就 "哦" 一句就算
咁就霸左個位同影響左成個體驗

我覺得個分歧位係買左game既人同就咁參與既人, 大家個意識層面差得遠
佢唔明你時 其實你都唔明佢
所以最好就係會肯買game既人 一個圈子自己玩
其他人去d board game舖之類玩
先可以避免到大家因為價值觀分歧既嗌蛤

開局差就hea玩兼閪面

站長+天能

一到佢就諗勁耐
終於諗完開始action 做a 做到一半又話：唔係喎好似做b 好d
再做做下b 然後又話 :都係做番a 算啦

完全唔投入
玩到一半話要走

有時以為佢諗梗d乜驚天計劃

入d board game店group
係group約人玩

玩board game旨在令到其他人唔可以舒舒服服咁羸

我成日覺得hea玩嘅人不如唔 好玩

可能佢覺得係佢俾面陪我地玩 但我想講真係唔好迫自己陪人玩 咁更影響人地遊玩體驗

破壞人地遊戲體驗為樂?

呢d又係… 突然走左去 成個game setting俾佢破壞晒

Jaipur

唔想玩就不如唔好玩，真係好冇癮

有冇人鍾意玩Avalon 阿瓦隆 可以入嚟約一齊玩
個谷長期唔夠人玩

仲要邊玩邊講 : "是但啦 唉" "ok 行完，到你"之後繼續遊雲
仲有d不停問仲要玩幾耐 係咁睇錶 邊睇邊鞋鞋聲
好似其他玩家阻住佢趕下場咁

我好鍾意玩

btw 招人都留返句野切合返個topic please

無得邊食邊玩 你自己玩啦

好行唔送啦

都唔明你班友點解要咁犯賤搵香港人玩扑驚

香港人根本唔明咩叫遊戲精神

咁住係香港唔搵返香港人玩可以點

好慘呀, 雖然大多數人係咁, 都唔洗標籤晒所有人既
本身board game圈子其實都係偏nerdy, 一定會搵到d有遊戲精神既人

我最憎係我認真向新手解釋緊隻Game嘅規則，或者遊戲入面一啲技巧，

我純粹好想新手會入坑，所以好想解釋清楚呢隻Game俾佢地知，例如你做咗啲咩，人地就會解讀到相應嘅資訊。但每次都俾人屌我

咪唔好玩

好嘅遊戲都要有好嘅玩家先至好玩
唔係就同cyberpunk一樣滿bugs，影響遊戲體驗

而不幸地，nerdy嘅人多數精神有問題，或者最少唔識同人相處

咁點會係好嘅玩家

我都覺得要將其他人教到啱玩好唔現實 就好似拍拖都冇得改變對方性格咁
樓主應該諗吓搵返D啱玩既人玩

Btw 呢個谷唔係玩tg avalon
係會約埋一齊group call咁打網殺

中學同fd玩deal
我收A租佢男朋友幫佢比埋
雖然中學成班熟人咁玩我無乜所謂
唔熟嘅人就

有冇桌遊推介？ 4人玩
玩黎玩去都係monopoly 同酒店大享

咁其實算唔算已經貼左面?

board game世界好大
呢2隻係經典 亦係香港變左bg代名詞
但好玩過呢2隻既game有好多 你鍾意邊類型或主題先?

fd先至會搞佢

到佢做狼就知碌柒

條友係咪想係新手到拿成就感，你教精個新手咪破壞佢個計劃

又係唔係賭錢，有乜好嬲

唔賭錢

有d 廢j係以虐新手為樂

桌遊模擬器

賭錢玩麻雀啦

反枱

賭錢先刺激

唔賭玩到訓著

象棋

我諗住入黎睇D人話反枱同撕爛隻game添，咁廢架

最憎係講rules時唔聽，到玩果陣又成日問

呢d應該已經俾人打死左 留唔到言

見過比人笑死

純粹一班人開心玩的話，
escape from atlantis

廣義黎講麻雀都算boardgame

直頭係始祖啦

會留言既係打人果個
history is written by the winner

真係，條友兩turn就俾人圍死咗，然後坐喺度睇其他人玩，睇咗4個幾鐘

突然想聽多d反方意見 點解你地要做d黑人憎行為

一路玩一路㩒電話，好撚冇癮

咩game

呢d不如返屋企啦

agree
冇晒氣氛

真，玩狼人第一round唔係俾狼殺就係俾人投死

爽，最中意反枱賴皮

玩BG一定有

其他好想玩board game
但冇朋友

玩到out 會棄game，又要玩4個鐘咁耐係乜game
TTA？FCM？

唔認真玩既人，大家玩緊時係到禁手機，又話者啲要討論既game 唔出聲

牌品好=人品好 牌品差=人品差

牌品差=情商低

玩合作game 唔出聲
啲人要佢做乜就 "吓!? 哦"
屌咁我自己玩控兩個角色唔好？

雲遊玩家

久唔久都想入board game 坑
但都係無朋友玩而放棄呢個念頭

近期無意中見到有片推root steam 版，想問下買左容唔容易搵到player 開局定其實得單機？

利申：只係玩過大富翁既人，，，

想問下有冇手足識玩羅馬共和？
我有一副，好想搵人一齊玩，但係啲規則又明唔哂

推

uno

Board game真係好好玩
阿瓦隆一定要真人先好玩

Party game 輸咗眼濕濕之後話以後唔玩
狼人第一round被殺rage quit走埋
隻game唔好玩 買game嗰個人喊

全部都唔同人嚟

冇人識玩，買嗰個都唔識玩，
齊齊睇說明書睇嘅時間仲耐過玩

有乜好喊

唔係應該game主負責讀RULE BOOK咩

可能買game嗰個好鐘意隻game但係成班friend都唔鐘意 之後唔開心掛

可以入谷，遲下睇下搞唔搞到面瓦

補多一個 濕尻搞笑game認真玩

囡囡嚟?

唔想同女人玩board game
女人多數唔集中同唔投入落隻GAME到 玩boardgame完全冇火花
同埋玩得太和平 毫無樂趣

係

想入boardgame坑會唔會玩啲易少少既先本身無底又唔係好想用腦既話呢隻應該係倒米多過推坑

試過玩大富翁 主部都係男人
有人踩中咗貴地 要賠好多錢啦
之後唔知被人寸定係發難炸
一野拎起支野飲(好彩唔係玻璃樽)扑落另一條個頭到 勁大聲之後全場靜曬

夠唔夠火花夠唔夠樂趣？

好撚正

新手玩root真係…
應該會被嚇到退坑

正，十足十租霸唔想俾租金，打鳩個業主咁 好有現實感

agger 一開始唔聽個玩法
跟住到中間先開始咦咦鵝鵝話下咁都得點點點
又見過玩玩下走左去玩第二樣嘢即刻咩mood都冇曬

未玩過join唔join得

三國殺，個老婆係咁殺佢老公
明明兩個都係忠臣

2公婆都有私怨

一心二用既人

我最憎人帶埋條仔出黎

由於武肺，諗住易啲搵到online 既圈子咋，接觸到圈子就玩得投入

只於 root 係youtube 推出黎先識

我自己都唔係玩左好耐但如果有人問我入坑玩咩我會推花磚男女都玩得又有視覺效果，唔熟隻game淨係專注自己砌果啲野都會有成功感，完game都唔會太低分。同埋唔似大富翁果啲美式玩到一半會輸，真係玩到尾計分先知輸贏，個參與感大好多

入咗先

有冇4人board game 推薦
平時同呀爸呀媽玩開Rummikub
佢哋想玩吓新board game
唔該

冇人想掂你啲鼻屎呀屌你老母

有咩輕策boardgame好玩
對抗 合作都ok

條友講到出得黎玩就預左要掂佢d鼻屎咁

可以試下上面巴打推薦既花磚。
另外都推薦玩The mind，係大家唔出聲情況下去出牌，簡單得黎又有d刺激。

殖民火星?

有自知之明都好，女仔應該都唔想同你玩。

google唔到有online 版？？

無online版, 如果你想玩online版可以試下wingspan?
不過我唔知match唔match到人

如果你aim at online，可以試下Terraforming mars，有steam版，rules唔太難，岩想入坑既人，同埋隻game都出名，容易搵到多d 資料關於隻game

火星好撚好玩

我感動好多BOARD GAME撚

唔識野，有私怨先好玩

隻game先冇咁公式化

火星重度玩家次次出去玩board game都要開局火星熱下身

去人地board game舖都唔應該咁樣對副board game啦

衛生，公德心問題佢扯到去價值觀問題上 佢地假定左帶得出黎就預左要俾人玩爛同整污漕

花磚真係易入口

我未算

呢隻game 仲有無啲discord grp 搵到人一齊玩？

我唔知有冇discord gp，我係出去同fd玩實體，冇玩過online。

勝負心重 好多人都會啦 特別賭錢

借thread問有無人想約人玩真係鐘意玩bg但身邊無frd鐘意 平時只可以自己上網玩但都係覺得實體好玩啲
利申偏好輕-中策但其他都ok 要夾錢都無問題玩得開心就得

個人黎講食野我就唔係好介意
始終成班人聚會飲飲食食先開心都好正常
笠哂膠套問題不大
除非你話一邊打邊爐一邊玩咁就離譜姐

但上面講到大條道理痴鼻屎點會有合理解釋
已經唔係關係咪boardgame既問題[sosad
跟本正常任何野都唔應該痴鼻屎上去啦痴撚線

重但咪閪面啊唔該 佢輸係佢技不如人 嬲左成村人咁想點?

油到你d牌返到屋企痴埋一疊疊咁呢

食野都算 可唔可以食得企理d

咁誇張緊係唔好
但正常小小零食我覺得ok既

因為帶得出黎就預左俾佢痴鼻屎上去

等成檯人都掂過張鼻屎牌佢就興奮

運氣太好，比人柸割算唔算
玩大富翁玩到個個唔肯同我換地

一個人隻鼻屎手掂過張牌 下家又掂到張鼻屎牌 跟住仲用手拎零食食落肚 哇屌正啊

有私怨令到好難估身分

零食都要睇邊種

例如薯片啲MSG,油.......一樣成手都係.....

我都識唔到人玩淨係可以買番黎迫老婆玩

有d邊食邊好激咁講野 噴晒d食物殘渣同口水落塊board度 從此果個位就有個大油漬

有無solo?

玩手機
成村人幾難就時間出黎玩
你係到玩手機

帶女玩d佔地盤/搶資源既game係到2個合作
明明隻game每人都係單獨勢力

玩狼人

3真係仆街

我自己覺得講到底大家玩game求開心
要搞到考試咁叫全部人收埋所有飲食先開始咁嚴格又無癮
但同時剩玩唔帶果d都唔該自己自律啦
唔係下次唔叫你玩就唔好怪人

有咩正常價值觀係會咁做

同問
有無人想玩COC, DND果類
Board game 我都有興趣

玩board game最煩係私怨撚
你話玩uno依啲比人私怨draw 2/4
你都有機會反擊

玩Avalon 或者狼人殺
一係永遠私怨
一係永遠用我同你唔熟
推倒晒人地用邏輯分析嘅所有嘢

最煩就輸咗發爛揸 話垃圾game

DND 有興趣 但真係搵唔到朋友一齊玩

咁你老婆都好丫

唔係迫就肯陪你

Ching有冇人話過你冇咩同理心？

我買果D game有solo但係無我鍾意真人戶互動, 如果唔係玩boardgame做乜

我有副gloomhaven但無腳果陣唔識野諗住買神作實無死

係求開心但唔係你一個求完其他人唔開心囉
再者玩鼻屎有咩咁開心3歲咩

好似話steam 版係功能上未追上實體版？

Gloomhaven 玩咗一大半之後就無繼續，的確係神作，但真係要有一班鐵腳先得，連埋setup起碼都要玩100個鐘

聽講係無劇本

Steam仲未係正式版

d神作好多都好hardcore

佢呢d同小學果時有d同學 high d鼻屎落d女同學背脊 之後就好興奮好開心一樣

你睇BGG top果啲多數都係重game

除左啲女本身煩之外
最憎啲人成日話要女
一帶女去玩就成班人遷就條女
好似前世未見過女人咁

4個人好多選擇，簡單既有point salad, sushi go!, 情書，難少少有卡卡城，ticket to ride，富饒之城，splendor，合作game 有pandemic

果d係借board game溝女抽水

我自己都有買棋都好撚憎人咁做
問題係我發覺太多人都係咁 講得多啲友仲話返你覺得你唔啱
最後我諗到個解決方案就係唯有唔同呢啲人玩自己啲棋 要玩要約局就唯有出去約

我都想買，但諗過冇fd肯陪我一齊癲，最後冇買。但之後買左副jaws of lion 自己一個玩，解下悶

所以玩咩驚都好憎厹
成個遊戲體驗都比佢哋破壞曬

我都幾鐘意Jaws of lion果個地圖係埋本scenario book到 方便啲

最憎係講極都理解唔到隻game點玩

玩到後面就hea玩，放棄狀態

有興趣呀 係咪組隊呀 我可以留tg畀你哋

我覺得有時都要睇番果班player嘅能力，有時同新手玩啲太難嘅game都難搞，不過hea玩/放棄狀態我都好憎

上得BGG 仲要留comment嗰班
真係好少唔係重度玩家

睇班友係咪想認真啦，身份場唔認真不如唔好玩身份囉，2v2咁間住都享受到

你啲閪人同我一齊玩 我一定完場打鳩你

都啱 不過重有重嘅好玩 輕有輕嘅樂趣 最重要都係搵啱player 都唔係話愈重愈好 搵唔啱player嘅話會好破壞遊戲體驗

買得game 帶得出黎玩其實預左有損耗，但係都唔鍾意D 人做明顯會損壞隻game 既行為，錢都唔係最大問題，話就而家買game 易左，但係上網訂game 等到貨都有段時間，唔係隻隻game 有現貨，如果係Kickstart 果D，等3至6個月係基本

個名錯咗幫你改返啱
另外四人遊戲推薦卡坦島、unlock、古墓迷蹤、AZUL

玩完借走埋 而家都未還

你試下 整爛我副board game入面啲牌
我同你死過都似
特別係香港已經買唔到嗰幾副

輸撚左就改規則 個個都要跟佢

認同，但好多人都無接觸過 board game/ 認識唔多，只係停留係Deal, 狼人殺, 三國殺果個層面，就覺得board game都係平嘢/淘X嘢/，唔識珍惜。

仲要你同佢地講 有啲人會理直氣壯咁話返你

講起又順便問下你地會唔會淘假野玩？

個個都以為board game係幾十蚊至百零蚊嘅野

有d友出到嚟聽到要幾千蚊即時呆左話唔敢玩怕整爛

有無5人遊戲推薦 好多遊戲都係for4人 唔想有人無得玩
平時都係玩大富翁 唔太好卡片類

講真，我認我係衰仔，一開始真係會有，但之後就無了，個質量差好遠，我仲記得我第一隻係買風聲

唔會 拎住老翻已經唔想玩 質素又差又臭

你鍾意乜題材先

如果會同啲 麻煩人玩，咪拎副淘野出黎，玩爛左叫佢賠，賠淘野都心痛可以同佢斬纜啦

會臭架？

真心唔知

聽到佢地講風涼話真係好撚嬲

會，啲卡又薄又易甩色，仲要一大陣味

會 唔知用乜劣質墨印

都有好多，視乎你想玩咩類型

有冇人玩過fate board game

算啦， 對付賤人用淘野，佢醒目的話應該主動嫌棄你

雖然我唔算好品會黑面
但我打麻將見過某人平時懶係好牌品，又成日串我黑面
但某一次呢個人包左人地自摸十番192之後D反應閪撚到
之後成場又發脾氣又高8度煩膠聲嘈個不停

情書 Avalon Hanabi 應該算係比較簡單又五個人玩到嘅遊戲

你黑面係怪其他player定自己

自己
者係我自己都輸過幾次192都未好似佢咁閪

hea玩
玩玩下睇電話

最近玩咗隻叫 王國製圖師 都唔錯

一輸就西面真係無下次

試過有個fd 拎副淘寶野黎玩，D 卡偏色偏得好嚴重，玩多幾次直頭會估到張卡係咩

我係認真撚, 但每次玩board game周圍既人都係fun玩冇所謂, 好多野都係求求其其, 搞到自己冇乜癮

嬴輸真係冇所謂, 見到對面係技術取勝係真心佩服, 不過我只有係ONLINE玩(三國殺)先預到, 現實就......

等左幾個月，開出黎玩一次已經整五勞七傷真心會燥

我明，姐係過程係認真玩，但結果係點都無所謂，最唔鐘意就係玩嘅過程都hea，唔尊重個遊戲同其他player咁

最煩俾鼻屎掂完要消毒 要一張張清潔返 曬勁多時間

玩玩下睇電話又真係冇乜所謂
上一次火星都兩個鐘
電話都唔畀人睇 其實真係有啲難

wingspan 排20真係唔識欣賞

望2野無乜問題 如果全程低頭玩電話 係到自己回合先望返上枱 好唔尊重囉

最慘係得我一個認真
其實又唔係話唔尊重, 只係多數FD對BOARD GAME既態度係聯誼下輕鬆玩, 有D位唔駛咁執著, 大家出發點唔同, 唯有自己調整心態

戰棋自己上色真係用錢都買唔番

上次個friend個帶埋條女嚟玩得好過個friend

佢miss咗人哋出啲咩牌
到時全場最低分就唔好問點解

我講得唔好
係全程拎住部電話 即係佢留意部電話多過game
到佢出牌時侯又淨係hea出 明顯冇思考過
之後第一個輸 之後繼續玩電話 咁不如唔好玩

玩狼人話平時阿邊個邊個會咁做

Kingmaker 咪屌囉

所以都係要搵啱player, 可能同啲想輕鬆聯誼嘅朋友就唔好玩啲重策/燒腦嘅game, 咁樣個體驗會好好多

質量差好遠係指輕咗定重咗？

玩團隊合作既喪屍BOARDGAME
條友要做哂指揮 個個人都要跟佢指示玩
執到勁裝又眼紅你話你自私無團隊精神
佢自己執勁裝玩得勁就屌鳩人廢做唔到野

結論: 自此以後少個朋友

卡牌薄，色差嚴重，易甩色，有異味

真心想知4個人玩三國殺點先好玩 D? 我意思係唔玩虎牢關, 玩身份局, 下下都係主公睇其他三個互片, 然後執雞贏

控制狂玩家做乜唔solo呢 成隻game佢控制曬

做女巫第1round唔考慮救人, 淨係一心毒死私怨友

合作game就驚遇到alpha player

真心三國殺好玩極有限

我個中學阿sir 覺得狼人同三國殺甚至唔算board game:連board 都冇

Link?

狼人的確唔多算

1內2反, 內死左主公都唔駛嬴, 死1個反之後3邊都係搞平衡

輸贏都做體能

最驚啲reading差嘅人爭rule book睇
口窒窒講得兩講啲人已經心散

Btw玩過隻賭駱駝好過癮
簡單易明，女士都啱玩

放塊playmat玩 會唔會當番係board game

講rules真的不簡單，好花功夫先講得好

但係好多日本扑驚都係一個細盒, 好似2副啤牌咁細wo
仲好過d德國野一大盒根本唔想拎出街

私通合作真係嬲

戰場無父子, 好多時如果有一個玩家唔做理性決定,走去幫另一個已經強勢既人, 根本玩唔到落去, 等於浪費其他人時間

兩條粉腸如果咁合作真係以後唔會叫

係
明知d囡係陪跑
d人爭到你死我活果陣, 勢均力敵
無啦啦條女比資源條仔, 嬲撚到仆街

Ticket to ride

好似玩大話骰咁, 要偷運違禁品,
每人輪流講大話走私賄賂
十分推薦, 好岩香港人

玩狼人，果啲天生細眼嘅人，明明唔係抽到小女孩，都幫自己加小女孩buff，畀人踢爆又賴貓唔認

玩大富翁個陣結盟 咩踩中自己人唔洗俾
咁玩黎做乜9

不嬲覺得狼人個設計係on9 成班人無證無據喺度鳩up 唔知好玩喺邊

隻game 擲骰獎勵太低，D 人寧願9估蝕一蚊都唔會去擲骰

同感 死左就on99睇人玩
邊類人先覺得好玩

好玩在大家鳩下鳩下姐我認為呢d party game唔使太認真，笑下咪算

第一round死真係陰鳩公
咩都未參與過就可以等下場

好怕啲人淨係識玩狼人/avalon
介紹其他game比佢就話計分game唔玩
最後玩左4個鐘都係差唔多類型既陣營game..

而每一場都有一個咁嘅人

呢個就難搞啲
始終挖金真係on9垃圾game黎
登你慘 被人逼玩挖金

e.g. 玩卡坦擇到7 要放bishop抽一個玩家資源

: 唔好抽我啦, 仲有另一個可以抽
: 見係你, 我唔抽你啦
:

所以玩開board game有新手/囡話玩狼人真係好尷尬
特別係話睇完d支那綜藝節目之後想玩
第一晚比人隊死條友都幾慘, 等20分鐘先下鋪game
D打手又話咩死左睇人點講大話
咁講真, 唔係個個人都會enjoy睇人玩
個個死左就係到篤手機, 搞到個氣氛又差曬

永遠得未死嘅人樂在其中

4個人,
明明1打1打1打1
變相2打1打1
好啦都算, 你地唔互抽都忍, 資源共用我屌你老母

站長 等幾個字都未行到一步

身份game 玩瓦亞隆/secret Hitler/狼人真言好過

戇鳩 帶盒野出嚟老溤比你整爛？

最大鑊係要佢注重個人衛生同其他人感覺 佢都會覺得有壓力啊

Wingspan

玩左咁多場Marvel champion 好似都未見過人死

依隻都複雜咁冇乜game岩你玩

條友玩開淘寶野
閒閒地一盒300幾500,
定又係連登仔個個月入60k?
幾有錢都好, 要再買一盒都煩, 有d日本gamemark限定野整爛左幾難入手呀

Pandemic Legacy
最近出咗最後一個season

我好鍾意玩a，但依隻唔係beginner game 黎

thank you
研究吓先

我見過有d手痕友拎起人地d FIGURE 係度拋 即時俾棋主屌到開花 條友仲要全程好唔happy咁

輕得嚟有少少策略唔好咩
重點粒蛋好好摸

狼人 最尷尬系發言時間唔出聲
死咗開上帝視角 其實幾過癮
通常第一個都係你死你就習慣㗎啦

咁我做觀眾唔好? 搵人湊人數做第一個死嘅人

讀書個陣見過
玩三國殺 明知你係自己友
都係一開場就追殺你

sorry lor

到人地果round其他人就玩電話

呢d友抵屌

我最撚憎玩身分game
因為我唔識講大話

狼人同狼人殺 係好大分別

3) 勝負心勁重/勁低嘅人嘅人, 輸左閪面/玩緊時不停講自己唔在意輸贏 我黎湊數㗎咋

重又唔得
低又唔得

樓主好撚難服侍

呢兩隻我都好鍾意玩
但我唔介意玩下其他類型

無中間㗎屌你

狼人個設計on9姐
根本垃圾game
成局入邊實有一兩個人乜都冇做過就要等下一場

玩d一人對抗多人既lo
或者合作類

幫推

4個直接對家係隊友打死另外兩個當贏咪算，唔洗身份啦hea玩

個中間就係你覺得佢好咪就係中間
人地對勝負唔執著陪你玩場 又話勝負心太低

same here唔鐘意玩d呃呃騙騙既game

明明乜鳩資料都冇又扮睇到人地微表情，唔講野就岩晒佢地屈

真係多謝啊 我重來唔洗人好心陪我玩 覺得唔想玩大可自便 門口係果邊 咪留係度破壞成枱人遊戲體驗

認真玩但唔會玩到上哂頭發脾氣囉
好難理解咩

一樣on9 唔洗爭喇

因為隔離國家淨係得依個機會可以投票
佢哋唔係享受遊戲過程同講大話
係享受佢哋唯一可以投票嘅機會

勝負心重 輸左發難渣我明
樓主連勝負心輕 都唔比wo
有d時候玩board game 都係大家提議
實有人唔想玩但唔夠人
人地咪陪下跑羅咁都唔比

唔同意你個講法
自己有玩開狼，有啲老手玩到真係可以憑你表情定出你高機率係張狼
當然你可以話憑咩就一口咬定我一定係
咁其實唔少board game都存在概率同運氣，有部份都係靠假設同估下估下
下下都要100%證明 ，咁三國殺其實可以叫大家開晒身份牌嚟打都得

加上狼人同狼人殺真係好大分別
狼人殺有警徽，同做預言家肯起跳，就已經大把邏輯可以盤

隻game ok 但唔覺得評價去到咁高，大部分情況自己玩自己，如果計分玩儲卡，更加唔洗理其他人，個mechanism 又唔係真係有咩突破，不過D act works 真係做得好好，吸引到新手去玩

BG最戇鳩一定係 感謝你的大恩大德

你不如唔好玩啦 玩就咪不停伊伊哦哦不停強調自己係陪跑 煩過閪 搏乜啊? 想成枱多謝你曬時間陪我地玩?

樓主玩仇殺
算唔算自己口中既勝負心太重？

可能你覺得係on9啦
不過我覺得好玩 同有佢嘅可取之處

定樓主以為自己係中間？

勝負心重會殺隊友?

咪同上邊講既輸撚左發難渣
之後下一鋪報仇羅

咁同勝負心有乜關係 好心你啦 係咪俾人講中晒d仆街野條氣唔順

樓主自己三國殺輸左 下一鋪發難渣仇殺
算唔算認真玩上曬頭？

咁叫私怨上頭啊 傻閪

可唔可以解釋下有咩分別
冇睇d支那綜藝節目, 心目中既狼人一直都係下面呢副

不過講真, 係有可取之處既,
但係依家已經好多扑驚, 好多選擇
狼人已經唔太適合依家呢個世代既節奏

咁都冇關係？
比著我勝負心低 上一比鋪比人屈完就起身執食野
等下一鋪開始又來過啦

遊戲姐 輸左咪下鋪羅 上曬腦個班小學雞玩仇殺

好多人都係不自覺成為自己口中討厭的人

有冇人有玩風聲 未試過同街人玩

傳情報

我忠俾內屈 最後都殺左佢 我果鋪係贏㗎傻仔 只係我唔撚順佢屈我係內同某d挑釁性說話 我先下鋪有理無理殺佢咋

打成3段結果咪姐係仇殺
咪姐係玩遊戲玩到上曬腦 嬲 私怨

咁都唔係勝負心重係咩

好心你啦 非黑即白 混淆視聽
d極端閪好似無中間位咁 有精神病就睇醫生啦

邊度可以上網同人玩 想玩Boardgame但無腳

勝負心重就以贏game為主啦 走去殺隊友把撚

支那game, 抄暗影獵人
d規則唔清唔楚, d牌邊張有優先又唔寫明
改左版既風聲黑名單有d雙色情報搞到仲垃圾, 說明書更加混淆
不了

識日文玩呢隻啦

你自己玩仇殺就係中間
人地閪面就係勝負心重

咁閪面一樣冇影響勝率 關勝負咩事？

正常遊戲係要咁玩㗎喎 內唔做到成隻秦檜咁點做得成內
雖然再高階少少嘅話主內反 先至係最佳局面
但係形勢太過一面倒嘅話通常都會主忠內屈忠臣係內
當然講嘅說話太挑釁性就過份咗

你係咪成日閪面同hea玩果d仆街啊 俾人講中左條氣唔順

你輸左即閪面唔關勝負事 你痴L線㗎?

我係鐘意睇勝負心重個班人嬲到出曬煙個堆人

關勝負咩事呢？
我閪面會影響遊戲勝利率？
句野係因為你話
勝負心重就以贏game為主啦 走去殺隊友把撚

有時勝負重班人輸左就私怨下一鋪報復
同一道理

抵屌啦
細路仔唔識嘢咩

有無中埋其他果d啊 例如撩鼻屎high落d牌俾下家呢d行為

你閪面嘅原因係你輸唔鳩起嘛 咁都唔關事

我係邊睇手機 邊玩個堆
又唔比？

係呀 你明呢
同你仇殺同一道理

全程?

到我咪唔玩羅大哥

我贏撚左再仇殺點輸唔起? 你講野經唔經大腦?

有時d扑驚有卡有d仆街以為鋤dee咁
d牌係咁笪出黎, 又飛牌,
有時飛左張身份牌出黎撞凹左心都痛埋, 要唔要為左張牌重洗買盒game

又一隻唔識尊重人嘅垃圾

真係唔重視嘅話就唔會紅字嗰三隻字

屌 玩狼人殺 係咁講話聽到側邊有啲聲 應該就係左手邊啊

出黎玩扑驚係到篤手機既一律仆街死啦唔該

唔紅字怕佢眼唔好 睇唔到贏字點解

話贏左嘅人會輸唔起真係第一次聽

啱啊 破壞晒成班人嘅遊戲體驗同氣氛

赢撚左同仇殺冇關係架wo
重要係兩鋪遊戲

樓主話自己唔係勝負心重 真係笑大人個口

港毒之父出曬名包拋頸

樓主咁都沉唔住氣

#410
港毒之父
• 8m
顯示更多

我係鐘意睇勝負心重個班人嬲到出曬煙個堆人

我早就提左樓主啦

你講到我輸唔起下鋪殺9佢咁

明明我就贏9左都殺9佢 關勝負心q事 勝負心重會係下一場殺隊友令自己更不利? 好心你啦 一聽你講野就知你你d自我中心到爆嘅兒登仔 咪出去玩bg破壞人遊戲體驗啦你 留係屋企打飛機咪算

識佢條垃圾老鼠咩 聽都未聽過

萬能key

真心xxx好玩極有限

勝負心重既人死左 閪面 正常反應
勝負心重既人死左 下場仇殺 正常反應

係你自己要死唔認
但外人睇你就係勝負心重

不嬲勝負心重個班人都唔覺自己勝負心重

自己玩仇殺
叫人唔好破壞人遊戲體驗
笑死人咩

殺反拎3張牌放連弩你吹9脹?

呢款係米勒山谷狼人，亦即係我地講嘅"狼人"
"狼人殺"則係後期少少再衍生出嚟

我對前者唔係太熟悉，就我所知，兩者最大分別係角色配置以及卡牌設計
(卡牌設計唔講)。前者係會有唔同嘅擴充版，類似係加啲故事背景，例如新月篇， 村落篇。而且佢嘅角色分配係好隨意，幾多人玩都得，用咩角色都得，發言唔記得係自由定獨立，而且得前者會有小女孩呢個角色。我覺得呢隻Game主要俾中學生玩，因為要盤嘅邏輯唔係太多，主要真係可以話鳩估。

後者主要係set好咗人數同角色配置，一般係9人局同12人局，而且(9成版子)角色定死咗要有預言家，女巫，獵人，唔可以亂分。而且一定係獨立發言，同埋有上警環節。我覺得佢有可玩性係因為只要預言家第一日肯出嚟上警同報查驗，呢個遊戲就開始有邏輯同票型去盤。

狼人殺唔受歡迎 係因為總會有玩家因早死而極少遊戲體驗，呢點係on9。但如果話佢係一隻亂玩冇邏輯嘅遊戲我就唔太認同

咁贏左都仇殺係咪勝負心重啊?

咁樣就唔係破壞人遊戲體驗？
唔好是但講句野就當自己有道理wo 勝負心重

係 玩game玩到上腦記仇就係勝負心重

玩手機點都好過玩仇殺啦

懶9得同你係度兜圈 傻閪我講東你就講西 鳩唔搭8

唔投入唔認真既人
成日覺得d game好白痴
明明好多board game都要好用腦

呢d叫私怨啊柒頭 關勝負心撚事咩 為嘈而嘈 你係咪出黎玩到俾人杯 而家好撚寂寞?

玩電話死返屋企玩啦 棟係度把撚咩

玩到一半話冇mood唔玩了

即係狼人殺等於9個人玩既米勒山谷狼人啦
你講既預言家，女巫，獵人，獨立發言，上警全部都係狼人野黎
就係比支那做成綜藝節目, 抄game再命名

傾Board game都傾到世界大戰咁
兒登仔真係好笑

board games只會同真係friend 的人玩

樓豬可模耳做你朋友咁好嘅你

btw 3 成日有咁嘅人，無下次

我最唔鐘意係人哋教game佢又唔留心㩒手機話明啦識啦，之後問問問
一係就本身識玩，人哋教緊又嘈住晒，勁on9

駁唔到講句駁唔到就得

自已玩仇殺 話自己唔係勝負心重 重教人唔好破壞人遊戲體驗

雙重標準到

解釋曬啦

玩game玩到上腦記仇就係勝負心重

依句都睇唔明？

我幸運啲
好多朋友一齊玩

你解釋左勝負心重點嘅人點會殺隊友先啦 唔係好想贏咩?
私怨同勝負心都唔識分

抄唔抄支那就唔知
不過好多規矩同配置上都有唔同，例如女巫可唔可以自救。同埋狼人殺嘅角色同人數都有限制，唔可以亂搭，呢樣嘢係平衡原則，而且狼人殺正規係12人局；而米勒山谷狼人係亂搭都得， 6人玩又得 8個人玩又得。
兩個game啲角色有相似就一定，但就一定唔係等於

其實而家呢個時代睇返以前
有部分遊戲設計真係戇鳩
正如十年後再睇返可能而家啲遊戲都係戇鳩

矮人掘金 第一代 佢個game rule根本係運氣決定勝負，根本牌運已經決定咗結局
反而之後有埋身份角色分兩對又有一啲比較中立嘅角色 成件事平衡好多

感謝你的大恩大德 成隻遊戲根本戇鳩 有咗呢件事之後大家淨係追求呢張地牌同王冠
集齊呢個組合嘅快樂程度大過贏咗隻game
去到新版 感謝你的大恩大德 改咗個名 剷咗張牌

狼人同狼人殺 毫無疑問第一個死真係要等好耐
基本上大家就喺度鬥講大話 唔通睇完人哋啲眼耳口鼻你就知道係人係鬼咩 更何況而家帶曬口罩

但係事實上無論點都好我啲朋友想玩呢啲遊戲 其實我都會陪佢哋玩

有d自己本身識玩 但撞正有個新手未玩過想join 咁人地教新手果時 佢地又擺出d好唔耐煩 ， 講完未啊嘅表情出黎

same... 要team up 啲game 我通常唔會同gf同team

雖然狼人殺同你有唔同睇法
不過有你呢種朋友都好開心
大家起碼會互相遷就

未知身份嗰陣私怨鳩打兩嘢都仲接受到，玩到後面仲唔理身份喺到私怨嗰啲就真係分明搞串個party

我反而有d好奇。香港有冇人玩D and D。上網睇見鬼佬好似好興

sorry囉

我知想講咩
盤警上幾狼、屠神局屠民局
當我學識咗呢啲嘢 同朋友玩到第三鋪第四鋪 通常都好快死

花火
日本名法國驚

比我都喊

玩狼人 通常十鋪九鋪悶

三國殺 國戰我見過最過份係李典 郭嘉
起手揸住三張南 之後畀人打一兩嘢仲要拎埋無中再無中
一個回合之後 其他國嘅角色都見唔到聽日個太陽

下一局我就係畀人仇殺嗰個

李典搭曹丕真係食屍鬼
起手2張Aoe嘅話
一定搵到人祭旗
唔理係自己玩，定係睇Tik Lee拍個條李典曹丕 都好爽

玩狼人殺我都習慣咗做觀眾
唔係話呢隻遊戲冇技巧 但係通常有技巧嘅死得更加快
因為你勁所以兩邊都唔會留你喺度
唔係唔好玩 但係我諗應該得冇得投票嘅國家先至咁沉迷

國戰得兩張南第三張點嚟

係 個樣太醒又死先 同某啲人太熟又死先
玩得叻又死先 難得一次冇死先又比人懷疑係狼票走

勁戇居game

試過有次玩 大家又唔多熟個個都啞嘅 下下pass 悶鬼死

好明顯我哋唔係玩嗰個setting
拎住普通三國殺兩隻角色就算
就係因為咁所以先至有人嬲到仆街下一局仇殺

哪有咁多錢每樣setting買一盒咩

覺得曬左錢?

最衰嗰次喺boardgame鋪 咁啱隔離嗰枱又想玩
望住隔離嗰枱有個人塊面黑曬
但係又唔夠膽 亂咁鬧人

依家三國殺根本己經暴走....
尤其是online, 技能description好似作文咁

狼人殺算唔算友誼破壞機?
總係有人俾人老屈 跟著玩場外 講埋D晦氣說話

其實三國殺已經搞到好似譚仔咁
分咗兩間公司做野，兩間都覺得自己係大佬又會出各自既將
結果搞到而家線下一種技能，電腦一種，手機一種

玩開懷舊網頁版 十周年未玩過 聽人講有個武將拎到蛇矛可以殺全場
界武將都夠我玩 有D基標武將改到幾勁 黃忠 魏延咁

乜唔係都係網易咩

自膠 記錯

網上版係網易
實卡係原班人馬 主力出國戰

。
套野根本由bang! 開始。查實都係抄尻人。
中間都發展得幾好。但係因為online，課金，越整越暴走

三國殺其實本身就係抄bang
佢由始至終好大部分都唔係原創
唔係自己整點知平衡性喺邊
初代甚至係將啲角色改個名就拎出去賣

如果你玩三國殺有一定年資嘅話應該知道
以前你永遠係board game舖買唔到三國殺
反而行去信和更加容易
傳聞因為新天鵝堡 落咗order除非以後唔拎佢啲貨
呢樣嘢唔知真定假 有待FC

其實我甶而想知而家仲有幾多人玩
感覺都過咗氣好多年 而家去board game舖都冇乜人開咁

遊卡，杭州同北京

自己帶嘅野比人嫌棄好難受
有啲人mean啲會比說話你聽

以前去旺角d樓上書店買

大家都未熟game 但要諗好耐

快完開多幾鋪仲學得快。

你而家出到去提議玩三國殺都無人和應你啦

bang!我未玩過，但我都聽過佢係抄尻人。
但三國殺，其實無印版的平衡我覺得係比較好....我"估"可能因為佢抄得比較足。
但由出鐵索連環果個expansion開始，我覺得就開始有d暴走。
我相信呢隻game一開始根本冇諗過發到咁大，只係輕鬆休閒game。

之後佢重年年嚮度玩一將成名，d武將越來越癲

如果你講既係綠野仙蹤書店既話你都幾長棋齡，印象中係講緊6-7年前既事了

係真都唔奇，三國殺擺明抄bang

係由始至終都係
傳聞以前因為封殺
而家就係因為真係唔流行

就算而家個封殺令已經冇咗 但係隻game都開始過氣開嘅人始終都係少數

信和樓上

咁而家啲休閑玩家玩乜多
我嗰個年代入坑之後就冇再玩

我試過 一句話 "屌都唔好玩嘅 玩第樣啦"
明明其他人都樂在其中 就因為佢轉game
但又未至於喊嘅

bang 只係嗰個遊戲作者嘅一隻小遊戲
三國殺係中國其中一隻 國民遊戲
中間嘅分別自己諗有幾大啦

Unlock

好想玩三國殺國戰

全中 但我買完都係無乜點同人玩 收藏多 棋齡係唔係由果時計值得商榷 細個幾歲都好鍾意玩大富翁

我知道大陸人好鐘意玩。
佢地真係好認真，上網玩出錯牌真係會比人屌(文字)

呢隻唔似掛， 一大班人上board game舖圍住幾張牌睇唔多掂喎，我印象中啲人中意可以打黎打去

改勁舊英太多郁動, 咁樣係搞死實體版

太多英, 唔熟就變到好HARD CORE,要背技能背COMBO

隻垃圾支那game一開始已經抄bang!, d連登仔雙重標準,
原神就唔玩得, 三國殺就玩得
佢由風林開始已經做壞左啦,
傷害通脹, 好容易圍死主公, 個個跳反集火就贏, 身分牌變到冇意義
人物愈出愈勁, 一開始既關羽, 張飛, 趙雲d技仲廢過d 2,3線你唔識讀佢個名既武將
好心就米鬼再玩啦

依家支那就要乜乜都加個殺, 搞到d人以為隻驚支那發明
明明狼人就狼人, 係都要叫狼人殺
among us就among us, 係都要叫宇宙狼人殺, 真係好撚痴線

本身隻game個技術門檻都係食熟練度而唔係真係技術/大局觀
所以先可以有比較大群既忠誠玩家

係架....
技能水蛇春咁長，真係到時先睇咩

成班人我見啲舖頭都會介紹呢隻
如果鍾意打嚟打去東京之王

一路食一路掂牌
就算副野唔係我都係咁話

唔肯試新嘢 嚟嚟去去都係個幾隻

掂完鼻屎摸牌 之後到你掂張牌先正啊 有d人仲係話呢個係價值觀問題

。其實用返依家個標準。真心都真係唔會玩。

佢expansion傷害通脹，學你咁講，舊將根本越來越廢。之後出界包buff返d舊武將。
佢未buff前，舊武將同白板根本冇乜大分別。咩紅牌當殺。屌，風林火山己經大把傷害輸出手段

TRPG計唔計
約完時間又唔到/遲到要全村人等
約時間唔覆 臨開始先話唔得
唔睇規則書 然後逼GM聽佢支笛
指點江山 覺得所有人或者所有PL都要聽佢指揮
GM問極都比唔到行動 嚴重拖慢遊戲進度同破壞遊戲節奏

其他board game：
DKLM屈牌仲有任何整污糟同會整爛張牌/token/其他道具嘅行為
角色離場之後仲係度係咁出口術

想玩復仇女神號但係嚟嚟去去都唔齊人 夾唔到時間
結我仍然都係不停話火星
火星唔係唔好 但係我都想試下其他
呢樣嘢好有同感

其實TRPG係咪要自己度劇本?

其實真係應該約另一班人

仲想話風聲點唔淘寶sor 玩開舊版
但係風聲已經好平 仲有得翻版？

而家有人肯出嚟玩咪算好囉
一個唔小心一萬蚊

百多d蚊都要玩老翻嘅人到底有幾L窮

呢隻我都想玩呀，我最近lockdown仲gameplay all-in咗，我都搵唔到腳
不如睇吓有冇得約局啦

復仇女神可以一至五人玩喎 唔洗等齊5人

試過online 玩
主二忠我內
兩個忠係到chat到開波
死咗個忠我同主一齊打埋另一個

睇下呢度有冇人對呢隻有興趣先 齊人就可以開

嘩 你好大手筆喎

其實TRPG係唔係全部都要自己FF
腦內戰鬥
無意冒犯, 今時今日好多mmorpg驚, 點解仲要玩

狼人殺根本唔應該叫board game

可以上網搵劇本/買其他人寫嘅劇本 亦都有得個背景故事 要GM同PL一路玩一路作故仔嘅 所以都唔一定要自己度嘅
但係係唔係自己寫都好GM都應該要開始之前熟習劇本內容 有時候GM都會係劇本基礎上做一啲劇情上嘅調整 所以就算劇本一樣 最後唔同團玩完都唔一定完全一樣

呢個係大陸最大嘅問題 其實大陸唔係冇好遊戲
只係劣幣驅逐良幣
好似大概 八年前見過一隻 XXXXX:紫晶之影
當年真係覺得有啲驚艷 甚至覺得可以係BG板Dota
但係遇上一個咁cheap嘅國家都係死咗

所以我自問都了解點解棋主會心痛啲棋
撩鼻屎真係太痴線我都遇過個係咁搲頭皮
然後我發覺出去玩好似#267講既呢啲人先係大多數咁
真係會買棋反而係少數 而且預咗要不被理解

玩緊時不停講自己唔在意輸贏 我黎湊數㗎咋

咁我真係唔在意呀嘛 ...

建議喺netflix睇返嗰套 講電子遊戲嘅記錄片
有一集講DND 同RPG遊戲有咩關係

玩過一次復仇女神，覺得幾正 但班fd覺得麻麻就冇再玩

Terraforming Mars

d人覺得副棋唔係佢就可以粗玩 完全無同理心 仲要指責返你轉頭 仲話帶得出黎分享就要預左俾人破壞咁 真係強盜邏輯

咁洗唔洗不停講先 唔煩㗎?

喺呢度就可以佔個道德高地大聲講啫，喺現實都係比呢啲人包圍，大家唔敢出聲話你唔啱，但背後會勁多說話話你執著埋晒啲奇怪地方之類

佢現實肯定係人地做就唔得
自己做就多多藉口個啲撚樣啦
開po 屌人9玩
自己又仇殺 on99

後者好玩

不過想像到條女唔會想玩

講一次囉

都會有人玩得好認真要dress up有曬道具嘅(雖然真係好少) 不過真 係好靠玩家FF
因為好多時候mmorpg驚暫時都未做到好真實而細緻嘅互動 例如玩家角色同NPC互動 驚可以比玩家嘅選項可能得幾項 但係玩TRPG嘅時候 GM負責扮演NPC就可以比多好多種唔同反應玩家
同埋我可唔可以話因為骰仔可以比到好多戲劇效果

要兩個人又想條女開心
為了文繪

咁技術同大局觀都可以用經驗去堆砌嘅

你估alpha go啱啱整出嚟嗰陣又真係勁過李世乭咩

副嘢差唔多成千蚊
話玩唔玩 就唔玩咁豪？
定係巴打喺去實體店借/用桌遊Simulator

咪又係講返咁怕俾人玩殘就咪帶出黎呢d說話囉 我都唔係好明 帶出黎分享就要預左俾佢整爛d棋?

I see

話時話想問下有冇巴打都係
terraforming mars bigbox 預購人
呢幾日開始收到消息MYBG嗰版權畀人取消
唔知會唔會準備退錢 定係同新版權嗰間交接成功
搞到依幾日都瞓唔到好覺 話曬都 千幾二千蚊

屌 就係因為唔係自己嘢先唔應該糟質囉

上二手區出二手都仲可以拎返7-8成既
只要放棄對啲棋既執念 唔好睇成係一舊固定既asset 而係當係一個現金流就得

去board game舖玩咋

啱呀
我都畀人整到怕曬
所以我同啲friend約法三章
大型board game(復仇女神號,etc.)
要夾錢買

一嚟因為係大家都有份,會就住就住
二嚟肯畀錢即係對隻game真係有興趣

不過嗰啲咩紙牌大富翁,矮人金礦
就攞啲擺咗十幾年嘅貨色出嚟大家一齊玩
整爛咗我都唔心痛

trpg 面團好過網團
親身經驗 真係玩黎都谷鬼氣

依道曾經搞過網團 入面都係小圈子自己圍威喂 留左幾日全部都係講杯邊個 咩是非咁 成班男人老狗

聽過某d kickstarter boardgame係外國可以炒，特別係果d exclusive唔會retail賣

因為高自由度，電子rpg就算幾開放都好都係限死一個位，但TRPG理論上係同現實一樣，你可以做咩都得，比如你做護送任務你搶番自己個僱主都仲得

啱啊 正常人唔係應該咁諗㗎咩

咁個GM係咪要預計好多情況？

來源其實都係唔知啲棋既價值，又係loop返你置頂嗰個post
如果你同啲非gamer圈子玩，因為大家都唔識野，嘈起上黎其實好蝕底架，會覺得你小器既人仲多過代入你立場諗野既人，真係好撚慘

點睇逆統戰
之前眾籌買咗
諗住過年有得玩

而家又延期又要怕黨安法

整爛整污漕同正常損耗係兩回事 唔明d人係唔識分定係搵藉口俾自己

當然，成日要魯芬急轉彎即刻作故仔同對白，Keeper又要做npc又要做敵人

冇參加眾籌但係有機會都想買 我預咗一兩年後一係走咗一係喺集中營

買完第時俾人搜到會唔會要坐監

自己有啲油好咗嘅棋拎去同fd 玩 有時見到啲fd 玩得高興嗰時唔記得咗整花啲棋 嗰吓真係心痛
油好啲棋都係等大家玩得開心啲 整花咗屌佢又無謂 真係好難做

巴打搞到我記番起n年前有d friend

帶出嚟就預咗整壞架啦
污糟少少啫抹返囉

班人真係唔識架喎
個價值觀完全都唔同

事後unfriend咗
自此就搵咗幾個啱channel嘅夾錢圍內玩
有人想入嚟玩
一係夾錢
一係我哋就攞啲depreciate 到0嘅嘢出嚟玩

有心喇拉你
你屋企有支玻璃樽同酒都奶嘢啦

我都買左，佢本身係一月出貨，最遲二月尾會收到掛

盒野應該運到黎香港掛

到海關就拆左你

個遊戲假定左每個人都係極端理性
遵從搏亦論去行事先至可以推理

現實就係多數同fd玩
唔多唔少夾雜私怨

明知a唔撚玩得 頭幾輪殺撚左佢實私怨到尾
結果放置佢

B係邊緣人士 有理冇理都係頭幾名殺佢
B比人殺左又會怨佢做功能角早死
下輪又係秒佢

C係核心人物 帶領羊群亂投人

結論呢隻game只可以上網玩先可以將現實因素推到最低
結論 遊戲性只存在於理論嘅遊戲

我覺得呢個處理手法都已經係最好
同埋你搵到班肯一齊夾既frd 其實好幸運
就我接觸搵唔到先係多數情況(我都係)

然後呢啲人要做好被誤解既心理準備
而如果去到咁既心理狀態時
其實已經變成咗前面有巴打講既精神有啲問題既nerd

收咗就一定收到

最怕交收嗰刻成隊狗衝出嚟拉人

咁撚多盒野唔拆，偏偏拆中我認黑仔

唔算啦 fd 底平時都鳩up 開 隻game 都係鬥鳩up 姐

Dominion

好詳細，多謝巴打

咁撚毒

利申勝負心勁低嘅人，出嚟玩為見下大家，輕鬆玩就算。
唔好太夜我想走同我講因為有人站長未完場唔界我走囉。

2人合作又想難玩少少又唔想有alpha player推薦spirit island

咁太撚核突, 我會屌完條仆街再去消毒

試過有朋友大富翁買曬啲地唔起樓，拎住曬啲錢話驚畀人一野清。個個行一個圈去起點啲錢仲多咗。
仲要第二個話唔完game 唔畀走。最後玩到銀行都冇曬錢先走得(4:00 am 仲要call 車番家都成個鐘)

The Settlers of Catan 都幾 family friendly
4個玩啱啱好

油左仲大鑊

卡坦島同non-player玩，識玩個個一定要幫手簡頭兩間屋仔，唔係好難玩落去。4個人如果兩老識少少英文，可以試下Clank! ，入門deck building game，比龍打會好歡樂

所以我冇油
棋用途係playing
油完花咗心痛

我反而好少玩面團 不過通常都係細細團咁玩 不過我都明少少嘢都搞到複鬼雜 所以而家都係同frd玩多

作故仔fake9 PL 豐富故事係做KP嘅一大樂趣

轉數唔夠快 一時腦閉塞 真係畀你害死

死左講遺言？

好難搵到班人陪你FF
咁玩呢啲TRPG啲弱智FD一定成日講埋啲唔岩RP既野
如果佢講要強姦個NPC, roll到1 GM係唔係要即場作個甜故出黎
好難有一班FD同你一齊代入
上面又講左啦, 搵人玩, 啲老屎忽又係到圍威喂

火星都輕策？玩晒咁多個擴都要四五個鐘起跳

咁可以唔玩擴住姐 齋火星咪2個幾3個鍾

點解玩狼人要拖手？

火星玩得熟，開哂d擴都係3個鐘都完場
火星係d牌多，規則唔算難明，玩得耐都係因為唔熟d牌同埋冇咩方向去玩

玩開第一日警長號召唔投票，邊個投就當狼處理

狼人有好多版本㗎
巴打唔知有拖手仔版本嘅咩

唔會！！！質素差玩落唔過癮，最憎印得唔好啲圖案睇唔清楚係乜

3) 勝負心勁重/勁低嘅人嘅人, 輸左閪面/玩緊時不停講自己唔在意輸贏 我黎湊數㗎咋

好矛盾
你鍾意似自己啫

1 2 同意

有時口講係咁
話就話睇人殺
但都係策略嚟

例如覺得左邊係自己人
但要過牌
咁咪殺右邊嗰個
但就順便口講係睇人殺

認真講 中策
輕應該係 璀璨寶石嗰類

輸左發脾氣

見過用牌偷偷「了」牙想死

真係乜嘢核突佬都有

點解可以拎人d牌做d咁嘅野

火星算重架啦，如果火星都中的話，中個RANGE會唔會太大

spirit island真心唔錯
上面講的:
ROOT 算重重地，但問題2人GAME 會有好大限制，ROOT都係4人以上為好

最怕當年鳳德M記果班毒撚
個個星期五,六晚都霸張大台玩board game

近一，兩年多咗香港人鍾意玩Boardgame係好事嚟，好過成日對住電腦電話
Btw試過同朋友玩GOT Boardgame，用私人感情去玩真係好冇癮，近嘅太friend唔打，要打個最遠自己嘅

火星算重咩

以前成日係M記見到人玩board game 但又無人趕

租個工廈執一執就玩得喇
再唔係咪去桌遊店度玩囉

有冇咁厚面皮去m記玩

應該「了」門牙，因為有卡套，卡尖夠利

By the way, 玩Magic 部份卡係借比 club 友玩

我廢村 因為我玩得多
狼人一定殺我先

如果第一日冇死姐咁只有我係狼
就會投死我

自此玩狼人我就淨係會做Mc

有錢冇錢都好

帶個條友又要買 又要專登拎出黎

基本尊重下都識掛？

你覺得踢波係咪一定要full team 有埋前中後衛加球證先叫踢波？定3打3會變做踢波殺？

兩者其實係同一隻game 黎，如果正統咬文嚼字黎計應該係狼人（制訂版本）

算，絕對算

重唔重唔係睇你覺得有幾易玩，試下唔好咁都要認叻

熱完身應該差唔多夠鐘番屋企

狂玩班人 個幾鐘可能就完

加prelude 又快左

但再加堆d colonists 就又整慢番

咁圍棋算唔算重策

算掛 我唔識玩

有, 佢地5,6個人玩戰棋, 或2人CARD GAME對戰等等

未有疫情前
香港board game聖地有紅磡置富同埋柴灣青年廣場
因為佢地food court唔趕人
所以好多人貪唔洗場錢拎棋去玩
根本香港好多呢啲人

我會完game 之後借啲易講「唉！好彩岩岩點點點，如果唔係都贏唔到啊」，或者佢出錯牌個陣「嗯？！」等完game先同佢講佢一兩個犯咗咩最嚴重既錯誤，總之就不停轉format 咁提少少水，真係少少就好，留番啲空間俾新手自己撞板

因為我諗大多數人都係鍾意從錯誤中學習既個種感覺，巴打我覺得你教人係好好，但係方法要隱晦啲，等佢覺得係靠自已

朋友醒既鍾意解謎：unlock 大搜查
Hea 下hea 下：卡坦島，Cluedo 卡牌
陷害：爆炸貓，怒海求生
推理辯論(best at 5-8people)：Avalon

上面全部最最最入門級加唔貴，唔難玩但係要識規則，建議叫賣game 條友簡單講下個機制既精粹/吸引係邊，知道同唔知道可以差好遠

一局3個鐘姐，我約得出黎玩都預下午玩到夜晚

武漢肺炎

sc2有張自訂地圖叫mafia，即係狼人，但好撚多role

雞可以限制行動，退伍軍人可以殺啲去搵佢嘅人，縱火狂魔要淋人油然後一次過燒死啲人，重有個巴士司機可以掉轉兩個玩家夜晚嘅遭遇，好少見有村民嘅局

試下玩古董局中局呢類冇左out game system 嘅身份game有私怨都唔會冇遊戲體驗

玩狼人永遠第一round死果d

玩到有啲厭 而家多啲玩 Secret Hitler

我勝負心勁重 會用盡所有方法去拉籠勢力黎幫助我
但成日好驚人玩完覺得我太不擇手段

Secret Hitler 單數人有bug或者紅色太強
單數人setting, 只要第一個死既係藍色
然後紅色就因為有半數人
可以喺度決定總理時係咁拉布反對
一路流會到隨機喺頂開一張議案
結果紅色近乎必勝

出口術冇問題
但啲要少少推理嘅game佢地又唔分輕重

咪係 癡撚線 你唔好話玩board game
你同人打麻將鋤dee個d 甚至借人少少野都唔好意思整污糟人地D野啦下嘛
唔通人地整爛你支筆 怪番你轉頭 唔捨得咪撚借俾我啦 屌

玩狼人 唔識玩個d舖舖話: 我係好人pass

第一個死已經玩到中段 殺錯人嘅話 藍色輸冇咩出奇啫 殺人一定要好謹慎

你第二段講嘅 其實 Avalon 都一樣 雙數係冇咁好玩

可以考慮埋逃離亞特蘭提斯，可以互相合作又可以互相傷害，開走隻船等人游水/ 用鯊魚咬人，玩到中間屌黎屌去好歡樂

再補返句 你借得俾我就預左俾我整爛㗎啦 真係咁珍貴 你咪收埋當珍藏囉

嘩屌

呢個聽落真係可以玩

我聽到聲所以估你係狼人

一定最憎無牌品 輸就拍枱閪面個d
玩場bg玩到咁 即刻走人 無下次

咁所有遊戲都有最佳人數
avalon都係單雙問題, 但最多係唔平衡
我個人認為secret hitler 既作者應該直頭design時諗漏左呢種case
導致出現左一種紅色近乎必勝 又要晒時間玩落去既情況
變左隻game變相真係雙數人先好玩
單數人係真係應該玩返avalon

我同意你提出佢個失衡點 咁如果跟 Avalon 個人數呢？

五六、兩紅
七、八 三紅

一係就 平手照通過 抽法案

Trpg玩過之後返唔到轉頭

好有戾氣...好撚毒阿..媽阿

咁輸左會唔會閪面?

都好難救

點解會話呢個係一個設計上唔應該接受既失衡點
因為玩呢類遊戲有個默認既前設

就係呢類遊戲既沖突位都係藍色(冇真相既多數方)對紅色(有資訊既少數方)
多數方愈接近真相 機制上就應該比多數方贏
相反少數方就係要混淆個真相 只要引導到藍色去一個假象度 就算係紅色贏
而即使就算係藍色打到再劣勢都好
只要喺真係輸左之前好奇蹟咁盤晒成個紅色玩家list出黎 都應該留返條path比藍色去贏

但呢種case就係可以比少數方跳晒身份出黎都可以照贏
所以就應該算係bug而唔應該算係一個合理既design

而當用呢個準則去諗, 其實都好難有個好簡單既額外rules去救返隻game

輸得起
最多會賽後檢討
諗吓點解巴結唔到人
同讚嘆對手戰術

咁就無乜問題啦

但身邊大部份人都係玩得hea/求其
認真玩反而變異類
久而久之唔想玩

利申：做開MC

boardgame我分為兩種 氣氛型同策略型
兩種玩家期望既玩法都唔同，人一多就容易有期望落差

氣氛型例子：行動代號，牛頭人

1.唔聽rules介紹
2.承上 ，之後質疑你
3.屈卡磨卡
4.玩電話
5.非正常遊戲策略 包括而不限於 私怨 自爆 幫女仔 有時做效果好好笑 有時好煩膠

6.場外資訊 玩狼人個陣話聽到人地郁隻手既風聲，張台震到阿乜乜77
呢點見仁見智 唔係一定唔得，不過冇左遊戲原意
雖然我一定會hr左唔俾講，但總有人犯規

7.連基本遊戲能力都冇

雖然會出現資源錯配，中意玩氣氛game既人入左策略game

有d人出到黎發夢，或者唔肯用腦理解規則，有時連氣氛型遊戲都玩唔好真心黑人問號

有一條好模糊既界線係mc同玩家之間

mc要有能力(同意願)令玩家投入
玩家要主動去了解同投入問題

呢一點係mc定玩家問題，好模糊同主觀
但我仍然覺得有冇興趣係一件事，有冇腦係另一件事

講晒未

咁咪話改變咗個人數咪冇咗呢個 Bug

狼人殺本來就係再衍生出嚟嘅遊戲，難免會有相似點。

我上面已經講過狼人的人數同角色都可以set得好隨意，上唔上警都得。而且又有咩新月篇 村落篇，村民仲可以起建築物等等。
狼人殺就規定咗一定要9/12人(上警)，版子都限死咗特定角色，唔可以亂set (當然你私下同frd玩 鍾意亂set都阻你唔到)，完全唔會有乜鬼小女孩，建築物，咩新月篇呢啲嘢。

無可否認兩者好多相似點，但我前者花巧嘢比較多，後者大大小小嘅改造，已經唔完全等於前者。

如果你仍覺得係同一隻game，咁其實你可以將佢地定義為同殺手都係同一隻Game，反正大家都係天黑入夜，殺手殺人咁

咬文嚼字的話，狼人=Killer (制訂版本) 完

Quote錯, 我應該係想覆上面話avalon個post

呢種做法要諗吓會唔會又太favour藍色
起初計要幾多票通過先可以做某個action時 應該designer又做過d統計去平衡

結果其他玩家完全無興趣

浪費我時間

因為阿瓦隆唔講清楚俾新手知
佢地好多時都會做錯事(幫壞人玩)，好人又難盤
而重點係佢地就會覺得好難玩，從而好難入坑

呢個係咪以前tg狼人
記得有雞

雙數即係講緊8人/10人 呢啲?

但Avalon 唔係8/10人最平衡咩

十人都平衡 但 我覺得 六／八 差啲

因為平手都過 冇決定性

平手都過係咩意思

10人局反而運氣成份佔多，因為多咗奧伯呢條友，壞人唔知幾時爆雙壞，又唔知衝唔衝紅好。 而好人又可以有容錯，只需要喺6人中搵晒5好就ok (因為任務人數3,4,4,5,5) 變相好人又有容錯。

我覺得8人局反而係最平衡，大家實力相乎嘅真係55波

up緊乜

推Avalon要人

平手係講緊投票出任務個投票

十人都唔係純運氣 因為變咗梅林都會搵人 又有湖中

同埋壞人可以一開始就嘗試搵梅林

基本上要同好熟既fd 玩先有良好遊戲體驗 , 大家都認真玩 又可以互相串下
上網入過啲 bg group 出去玩, 大部分人都奇奇怪怪 , 一係就毒到出汁 情商又低唔輸得 . 我都係想同d 正常人玩bg 啫
係香港玩bg 好腳難求

借玩boardgame屌閪姐 你估真係同你玩咩

的確有d人係會約果時不停pm人問有無女 有女就黎 無女就唔黎 勁討厭 咁想要女去叫雞啦

龍翼編年史，我都有買過，當年係幾好玩

根本就係支那啲垃圾綜藝節目抄GAME再命名
搞到啲人以為狼人=狼人殺
咁如果佢將阿瓦隆限8個人玩又叫阿瓦隆殺係唔係又冇問題
根本佢就係抄GAME, 再借三國殺個命名方式,
令到好多冇玩開桌遊既人以為狼人殺係D濕鳩支那綜藝節目發明, 唔知本身隻GAME就係叫狼人

好呀

係香港本土大嘅
點會唔知隻game個original version叫殺手

咁到底你覺得係唔係等於

點解狼人呢d 19 game都可以傾咁多頁

宜家真係打官司咩，本身唔想同你逐樣落定義再舉證，但係好明顯狼人同狼人殺個分別主要係（1:人數）（2:出場角色），所以我會覺得佢係比較類似狼人「比賽」既版本，因為佢既1同2都係為咗追求「公平」同「競技性」既改動，屬於比賽既範疇。但係「遊戲玩法」，「機制」同「故事」上的改動細到幾乎無，所以我會話佢要改名自立門戶係站唔住腳

而killer 同狼人分別係由「無技能」變「有技能」，「無角色」變「有角色」再加「故事背景唔同」，但係遊戲機制（天黑殺人）（隱藏身份）有相似既地方，所以killer 同狼人先係真正既相同根源，但可以唔同名既遊戲

退一百步講，最基本要改名既話，都要話狼人大佬原來有名叫阿殺喎，女巫改叫小仙女咁啦，大陸最撚叻呢啲，佢咁都唔改就係因為佢地自己都知自己玩緊狼人，加個殺好明顯真係多手gimmick 野，我就覺得巴/絲打無謂幫佢地護航

有冇coc/dnd/trpg嘅group

平手有咩唔好
你係認為壞人太難衝票定點
我記得平手都視為唔通過，要換下家再派

嘩，令我醒起痴痴地線既鄺潔楹，

森美同鄺潔楹搭同一部𨋢，
鄺放左一個屁，
由於森美既存在令到鄺放屁，所以森美唔岩，森美需要道歉.......

Let it

殺手,狼人,狼人殺
有啲人鍾意炒埋一碟
有啲人覺得係唔同game
有啲人覺得狼人殺呢個名係蝗化嘅結果

用邊個名就你諗你啦

反而想知7,8個人有d 咩非身份game 玩

7至8個人玩party game算啦

一係就買齊成套DOW 可以最多11人玩

咩黎

DEAD OF WINTER

一路教game 一路用電話 之後玩玩下唔明問點玩
仲有D係明明自己話想試依隻game 同佢地講左簡介
之後佢地firm想試 講左15分鐘之後話太多野記唔想玩

輕鬆輪流答題/競猜類: Dixit, Wavelength, Concept, Just One (max 7)
輕策: Tsuro, Camel Up, Welcome To...
實時對戰: Captain Sonar (4v4)
重策: Sidereal Confluence

最討厭係啲game愈出愈貴，上ks搵隻靚仔少少既座底一千起跳，就算essen game好評果啲都要5舊起，唔係唔捨唔得不過老婆問起都唔知呃唔呃佢好

報細數就梗㗎啦

租個迷你倉唔好比老婆知

Original 其實又唔係貴左好多，不過咩鬼game 都出expansion/deulex，唔加埋又好似好蝕，加D figure 仔又幾舊，砌砌埋緊係貴

其實你地會唔會keep expansion 個盒，拎曬D野出黎放曬入core，留個盒好似無咩用

我一定留 而家d棋咁鬼多野 無左個盒邊夠放

規則還好 有研究過下 同圍內frd 有共識
唔識日文 搵緊d 5,6個人又好玩既
Ching 仲有冇咩介紹

平手都過就只要拉攏 N+1 個人就夠 紅色佔優

想問下大家去邊度買board game多
依家上網個啲多數無貨，想睇下地舖會唔會多啲野揀

可以去Capstone望吓

玩大富翁由頭攬地攬到尾都唔賣

Core夠位咪放埋入去，但依加通常都唔夠位放，所以都要keep

有啊，但好多都無貨
Mr Jack 同埋Ticket to Ride 個啲都無
真心想試殖民火星，但好似度度都無貨咁

係到玩電話？到佢行動都唔撚知

仲有board game base 同 monster geek都可以睇睇
殖民火星大hit了，無計

門市屯門 桌遊天地、太子 jolly thinkers、觀塘/銅鑼灣 capstone 都算大，英文版game 可以問下board game base，網店就好多間，要逐間問
Terraforming Mars 英文版應該仲搵到，中文版最近先話個代理有D問題，有排都無貨架啦

係，D訂制insert 好吸引，不過隻隻game 都兩三舊水好甘

有愛自然會買

唔該巴打

咁Terraforming Mars 遲下先買，玩住其他先

唔介意英文就Amazon啦，好多game都有免運費

你自己都係d閪人

調返轉
遇過條友主動約人開新棋
但次次都臨場先睇rules搞到次次都玩錯
但又要爭住自己教
唔係話唔體諒棋主
但吓吓都係咁體驗係超差

我知一定有人話睇rules大家都應該有份啦
但條友係會爭住要自己黎

佢嘅遊戲體驗就係認屎認屁

人地講緊 board game
你就講溝女 party game

睇下隻game 有幾複雜啦，頭一兩次玩錯唔奇，好似root 果D要識曬4個角色玩法，唔易架

中學運動會成班人 on99 罰坐成日
又唔准拎野出黎玩
唔玩狼人可以玩乜

講真好唔好玩係睇班人認唔認真

而家 board game 正版郁 D 成千蚊

當然物主最好買埋卡套先會襟玩

其實同佢開D棋都係呢個難度左右既棋
呢D棋真係應該預先睇定片又好乜都好學一次先
甚至如果教得唔好真係應該比第個教
而唔係即場再慢慢研究

所以後來仲同佢玩都會自己睇定rules先,
其實成日想代佢教埋
但又搞到好似hurt到佢自尊咁款

花見小路

玩跑分game
一唔夠人跑得快就係咁放負 9玩
又賴隻game 垃圾

你執幾耐先

就算唔係自己帶 執嘢都係基本要求

卡套又一係一樣好煩既野，美式歐式已經唔同size，又有D card 長D短D正方形D，有時卡套太厚又放唔返入盒，太簿又易爛，買到都十幾款係屋企

有部分跑分game 無後追係會有陪跑感覺

我副爆炸貓 入完膠套之後唔夠位擺 我就揼咗 擺嘢嗰膠殼 直接放喺個紙盒入面

我有話自己係完人咩 絕對歡迎指正 我開post都係想睇下d人介意人地d乜 出黎玩留意下

咭套都防唔到屈牌磨牌 直接破防啦
仲有油漬鼻屎口水呢d 你要清潔就成副牌清潔 一副棋幾百張牌 真係要抹成個上午

3個字左右 你多人執咪執得快d囉 玩完就走左去或篤電話 係度催人

有 D 咁嘅朋友，永不錄用啦

有個惡習未有人講嘅

做站長

之前都有幾個巴打提過

米玩D支那抄襲GAME啦
陣營遊戲鍾意打打殺殺未試下玩MENACE AMONG US, HUMAN PUNISHMENT

自己成日拎D扑驚出黎玩
廢事入左卡套疊卡變到成倍厚, 又難洗, 放唔入個盒, 想大家一齊輕鬆玩
點知就係有D仆街飛牌又笪又鋤, 卡角洗牌, 屈牌洗牌
玩幾次唔洗要

唔入套咁勇

雖然入左d仆街都會破你防 但好過無

睇咩game，要洗牌果D 點都要入

如果唔入套應該點小心用都會有白邊喎

有時我想連d Token都入膠殼

過膠

過膠先最傷牌呀
卡套傷咗可以換
過膠既牌，層膠其實仲易傷過啲卡套
但一拆返開已經有痕

所以諗住長期粗用去增加啲卡既壽命先有機會考慮過膠
如果係上面啲巴打講既，千幾蚊嗰啲棋
本身諗住有收藏價值既，都應該只考慮用卡套

從來都唔應該過膠

又多又細 幾多錢夠過膠

副棋開舖用既話，想一次性用個好平既方法延長副棋個壽命咪會過膠
但正常個人用既話，真係用卡套好好多

咁又係
豬咗

不過幾多保護措施都冇用
好似打邊爐咁
最緊要喺啲人

就算舖頭我都未見過
可能係因為我見識少

講緊食野啲cafe呀 社區中心嗰啲
而家啲board game舖都唔會咁做啦

過咗之後塊膠有咩問題 冇得換
卡套可以
更何況過完之後啲邊位好利

人真係重點 遇著錯嘅人 幾正嘅game都唔好玩

又到新年
係打boardgame嘅高峰時期
希望呢一年冇任何一套board game受迫害

我今日都全日同d表妹表哥玩緊board game

我試過帶副Machi Koro教朋友玩，玩到中間有人一煲鹵水翼放正枱中間，從此打死唔會再同佢哋玩。

嗰班友真係唔識架喎

其實玩緊班只要有一個唔係想玩，只係出嚟刷存在感成個GAME就已經好差。

用手拿完 啜2野手指又摸隻game?

我覺得個重點係個代入感
嗰煲雞翼真係破壞曬氣氛

但無啦啦點解有雞翼

sorry, 我知好仆街...但我笑左

今次好啲，佢哋見個煲落枱嗱嗱聲拎走啲卡去好遠，至多心急開返GAME，洗完手未乾就掂牌，卡套有少少入水。
之前有次玩玩下拎啲藍店西餅返嚟，我借副DIXIT就真係攪到啲牌有油光，醒嘅見到我塊面越食越西以後就ALERT。

玩完有油真係極嘔心 d卡癡到成疊分唔開 要清走d油有排搞

去朋友屋企玩，其實屋主只係想滿足"自己有能力買樓借間屋出嚟"嘅虛榮心，要做到好好呼招人人感激。
其實事前班朋友已經話想ENJOY玩GAME唔好搞零食嗰啲，寧願一次過玩到6點去食晚飯，屋主又唔聽係要整，眼見4點半都無人想食嘢就QUIT GAME神神秘秘入去廚房，然後成煲嘢拎出嚟。

有啲唔係玩緊 game,, 係玩緊同邊個熟

即係點 放水?

玩game係借口 晒命先係原意

香港有d boardgame鋪門口有貼notice話有DND團，百寶利14樓有。

不過玩dnd要恥力好高同好投入，可能去d private小小既地方玩比較好，一係你試下上網搵人一齊組團，同人地表演下「我出個時空漫步瞬移去個獸人個屎眼到」之類

即係暗底合作搞針對

好奇問下點解要恥力高?

最憎D人無心機玩 無心機玩唔撚好玩啦
帶幾副去都話唔啱玩 用腦又嫌複雜 簡單又嫌簡單 又無心機學 規則問完又問
玩玩下又係到玩電話 搞到一齊玩既都好無引

Dnd 同任何trpg都需要玩家好投入咁玩，你要真係當自己係果個角色咁去演繹。

例如你個角色係個上左年紀既法師，講野就會用老人家語氣去講，隊伍有後生仔角色既話你又可以笑人唔尊重老人家，大家夾計果陣恃老賣老之類；又或者你係男人但你開個女角色，有時你會扮女人勾引npc；戰鬥果陣你可以up完咒語先出法術etc.....

大家投入先會係咁虛既背景劇情（全部靠mc / gm吹）入面有代入感，咁你地先會玩得開心！但投入有時候會顯得好異相、比人好誇張既感覺，戴有色眼鏡既人會覺得你好討厭，所以你先需要有恥力。

PS : 我同唔熟既人玩會整返d貼近返正常人既角色

乜撚野game都話要用腦唔想玩
明明已經玩到好撚簡單既party game
中策都稱不上

呢d真係見一次永久blacklist

如果朋友冇bg底，咁第一次出黎可以玩d warm up game ，真係唔洗用腦果d escape from Atlantis / sushi go / 牛頭王 / 彈企鵝 。

第二次先開始玩下 zombicide / 卡坦島 / citadel /阿瓦隆。

又易玩又開心又易教，之後大家有心咪先玩更加難既game

同埋可以簡化d講個玩法 ， 講完objective goal 、 分完棋（setup)就已經可以開始玩，遂個step體驗，冇觸發d sub野就索性skip唔講，到觸發左先講。

咁你咪唔洗一開頭講到口水乾，之後又覺得失望。

離題一下…大家對board game加入小量賭注防止有人鳩玩
呢種做法點睇?

個人都幾反感 有d變質

毒撚幾鐘意Board game, 想同人玩

玩board game=友情大考驗
特別係分勝負/可以針對人果種

咁咪約人玩囉

玩到反面都見唔少

試過, D各自勝利既game開始有d優勢就會開始組隊

講點玩嗰時又唔聽 到玩嗰時先泥每事問
唔係賴人無講就係賴隻game難
小學雞同老母都識玩嘅party game泥咋
連UNO都話難玩嗰啲就咪L出泥啦

最撚僧d玩玩下board game話手機game要打限時活動
屌 有時就係幾多個人就帶幾多個人board game, 少一個都玩唔到
同d柒頭講就勉為其難咁打住活動玩
玩手機game毒撚真係冇得救

毒撚冇朋友

試過玩Catan Rmt，超好玩

好心就消晒體力先出嚟玩board game啦
知道有限時任就咪約人果日出嚟玩

rmt??